**4242. – Agropyrum glaucum** Roem. et S. (A. SAVIGNONII De Not. ; TRITICUM INTERMEDIUM Host). – Plante vivace de 40-80 cm, glabre ou velue, dressée, à souche traçante ; feuilles glauques, planes puis enroulées, fermes, rudes et à nervures saillantes en dessus ; épi long, comprimé, distique, lâche, à axe scabre non fragile ; épillets assez écartés, plus longs que les entrenoeuds, ovales-oblongs, comprimés, à 3-8 fleurs mutiques ; //glumes obtuses et obliquement tronquées, scarieuses aux bords, à 5-7 nervures, égalant environ la moitié de l'épillet ; glumelle obtuse, mucronulée. //
Lieux pierreux incultes ou cultivés, çà et là dans l'Est et le Centre, jusqu'en Maine-et-Loire. – Europe centrale et méridionale. = Juin-septembre.